<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Detonators on HADES</title>
    <link>http://hadescat.github.io/categories/detonators/</link>
    <description>Recent content in Detonators on HADES</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <managingEditor>hadescat01@gmail.com (HADES)</managingEditor>
    <webMaster>hadescat01@gmail.com (HADES)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Jun 2017 22:42:40 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hadescat.github.io/categories/detonators/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>关于数码电子雷管市场推广和工程应用浅显的思考</title>
      <link>http://hadescat.github.io/ded/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 22:42:40 +0000</pubDate>
      <author>hadescat01@gmail.com (HADES)</author>
      <guid>http://hadescat.github.io/ded/</guid>
      <description>Untitled 6月17日上午，我们应邀参观了山西壶关化工集团股份有限公司，包括厂区、车间、生产线、检测和试验场所等，生产线有刚性药头、基础雷管、高强度和高精度导爆管、数码电子雷管、起爆具、制式乳化炸药等，有两点最深刻的感受： 1、壶化集团的企业文化、经营和管理理念等渗透到了厂区、车间、生产线的每个角落，甚至于每个员工的脑袋中，这是很了不起的。我问了他们是怎么做到的，答曰：“半军事化管理”，“强制成习惯，习惯成自然，自然成文化”。安徽没有这样的民爆企业。 2、壶化集团的民爆器材的品种、质量、技术等在国内应该是能走在前面的队列里的。其数码电子雷管生产线是从美国奥斯汀引进的，生产线的流程化和精细化程度让人肃然起敬，参观时我偶然看到了摆放在文件柜里的技术文档，随手翻了几页，不得不佩服人家做事情的认真程度，一个小小的零部件，都有详细的规格参数和脚注。更为吸引我的是产品的检测设备，流程化闭环设计，如果检测到不符合产品标准，必须要回收才能进行下一步操作，否则整个装置会被锁上，无法继续检验。另外列几条：a、芯片是技术壁垒。b、据说国内产品的可靠性只有万分之一，甚至千分之一，而国外却是几十万分之一，甚至百万分之一。c、高精度延期药是无法突破的瓶颈。d、改制前和改制后迥然不同，企业制度建设、团队建设十分重要，企业领导人起的作用在特殊时期。
几点思考： 1、无论是市场需求的驱动，还是政府职能部门的监管要求，数码电子雷管都将逐步走向历史的前台，相应的生产、使用等标准也会相继出台，当然这需要时间。具有生命力的新事物取代不符合生产力发展要求的旧事物是必然的趋势。 2、虽说民爆器材是特殊的商品，但是其商品属性是不变的。从营销的角度看，“产品+服务”这种商业模式已是十分成熟，具有数码电子雷管产能的生产企业未来的核心竞争力在于： A、挖掘用户的潜在需求，提升产品的技术含量（安全性、可靠性、可操作性等），个性化量身定制（品种、规格等）； B、通过软硬件支撑，充分挖掘并发挥产品的价值，提供一整套的解决方案，为用户降低成本，创造经济效益，提高用户粘性。 以上两小点相辅相成，呈螺旋式上升。
在其组织的产品技术交流会上，我从爆破企业的角度提出了我的想法，作为器材的使用单位，我们更关注的是两个层面： 1、器材的安全性、可靠性以及使用的可操作性； 2、成本和经济效益。 其在后者上，并未做深入的挖掘。我说说我的想法： 从产品层面看，国内的民爆器材虽说技术含金量以及自主产权程度不高，但相比于目前普遍使用的的普通塑料导爆管雷管，其技术优势是十分明显的，满足工程应用的需要也是绰绰有余的，主要的障碍在于成本，事实上，这需要逆向思考，关于这点，核心问题在于现在的软硬件及客观条件都跟不上，无法充分发挥数码电子雷管的价值，如：提高炸药的能量利用率、大孔网现场混装（降低钻孔和器材成本）、降低大块率（降低挖运破碎成本）、爆破有害效应的控制等。 从服务层面看，目前具备数码电子雷管产能的生产企业，其相关的服务仍然局限在产品及起爆系统的使用操作上以及售后的技术支持，并未深入挖掘潜在的价值，如通过软硬件的支撑，收集工程数据，不断优化迭代，当积累到一定程度时，只需要提供几个特征参数，如岩石的力学性质等，平台就可以给你提供出最合理的孔网参数等。课题研究可结合数值计算、数值模拟，运作模式可以采用高聚合低耦合的模块化去做，等等等等，这里可以做的点太多了，任重道远！
未来的一段时间，可以想象的画面可能会是：通过三维扫描技术建立矿山模型，收集基础数据，进行开采规划，钻孔时钻机本身就能收集岩性的数据，在装药时混装车或者小型装药机就可以根据数据库的数据自动的分析处理得出装药的线性参数，以此配比出最合适的炸药，平台同样能给出最合适的爆破设计参数，后期的数据整合迭代等，真正能实现提高本质安全性，降低综合成本，增加经济效益。这真得不会是做梦！
以上是不成熟的思考，因为时间不多，所以无法详细展开，还有就是并没有考虑体制的因素，后期根据进展会进一步完善，就目前看产业的信息化、数字化、智能化一定是必经之路。
特别纪念下，今天是本人毕业整整2年的日子，很巧！今天还是父亲节，祝福他！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>